劉兆佳抨泛民 強化美對港負評

香港民主派人士獲隸屬白宮的美國國家安全委員會邀請訪美，情況罕見。全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，美國正全面壓制中國、當地反華情緒濃厚，加上香港對美國原有的戰略價值改變，認為美國將對港關注提升至白宮層次並不出奇。他認為民主派人士到美國批評香港，只會強化美國對香港的負面態度。但他相信，香港作為美資進入中國營商的跳板，以及培養反共勢力的基地，估計美方不會輕易收緊對港政策。
劉兆佳認為，反對派人士應邀向美國提供意見，不會左右美國對港政策，而只會強化美國對香港的負面態度。他亦直言反對派屆時將很「難做」，一方面批評香港的情況，卻同時促請美方不要改變對港政策，形容情況說不通，萬一美方調整對港政策只會令反對派形勢進一步弱化。他亦憂慮若美方介入香港事務、威脅懲罰香港，會激起香港「親美」和「反美」勢力的鬥爭，令目前香港內部相對平靜的政治局勢再起波瀾。
劉兆佳說，美國當初透過制訂《美國——香港政策法》，除了以示對「一國兩制」的支持，亦希望香港可促進中國和平演變、走向西方式的發展道路，近年美國卻觀察到香港不僅沒有協助中國走向西方發展模式，相反更融入中國的發展大局，令香港對美國的戰略價值改變，加上中美兩國正全面角力、美國反華情緒濃厚，「美國不可能不思考香港的戰略價值，來逼中國讓步，甚至拖慢中國發展」，故認為美國將對港關注提升至白宮層次並不稀奇。
但他相信，香港仍為美國提供巨大的經濟與政治活動空間，包括作為進入中國營商的跳板，以及培養反共勢力的基地，估計美方不會輕易收緊對港政策。

一方面唱衰腥港 一方面要求不要取消關係法 咁反智嘅嘢都做得出